[其實唔難]紫薯牛奶包

好耐都無係高登貼過食譜, 黎到呢度決定貼一個我覺得唔難但又幾好食既麵包食譜開心share

FB:
blog:

好似唔錯

極邪惡

好邪惡啊

材料:

麵團

牛奶 140ml
高筋麵粉 250g
紫薯蓉 100g
砂糖 40g
鹽 3g
速發酵母 3g
椰子油 20g

紫薯餡
紫薯蓉 150g
牛奶 60ml
砂糖 15g

做法

1) 紫薯去皮洗淨切細粒蒸熟後, 用叉壓成蓉(留起當中100g 加入麵團)

2) 麵團材料混合好, 搓至光滑不黏手及可撐出薄膜, 取出滾圓放入容器內, 蓋上濕布或保鮮紙, 發酵至2倍大(約1小時)- 第1次發酵

3) 第1次發酵 完成後取出麵團, 平均分成6等份(約88g)

4) 桿平麵團後加入紫薯餡包好滾圓, 用保鮮紙或濕巾蓋好, 放置30分鐘-第2次發酵

5) 之後可按喜好掃上雞蛋(上色用)或鋪上芝麻(裝飾用), 放入己預熱190°c 焗爐焗16分鐘

個餡我無落牛油, 邪惡度-50

好似好乾咁既

賣相贏晒

唔算好乾, 但又唔係濕到一PAT野咁囉
質地似杰杰地既薯蓉
如果怕乾可以落多少少奶撈既

冇拉絲

男仔見到都留口水

傳說中隱世紫薯牛奶包

隱世小店，超邪惡…

抹茶呢...炸雞呢...？

極邪惡期間限定日式流心爆漿紫薯牛奶包

樓主個包屌打出面啲垃圾

好隱世

留名

要試過先知好唔好食

好邪惡

好名

出完呢個post 先見到出面有個憎恨紫薯post